\subsection{Sensores}
\subsubsection{Sensor Penning}
\subsubsection{Sensor Pirani}
\subsubsection{Sensor Misto}

Numa das configurações observadas em laboratório, o sensor utilizado
foi o PFEIFER PKR 251 Compact $FullRange^{TM}$ Gauge \cite{PKR_251} presente na fig. \ref{fig:sensor_PKR}. É um sensor misto que funciona em dois 
regimes que podem ser observados na fig. \ref{fig:sensor_regimes}.
O sensor do tipo Pirani encontra-se sempre ligado e o sensor do tipo magnetrómetro invertido de cátodo frio 
é controlado pelo de tipo Pirani sendo apenas ativado automaticamente para pressões $<1\times10^{-2}~mbar$. Caso 
ocorra umadiminuição brusca de pressão (i.e. $<5\times10^{-4}~mbar$) sem que o $2^o$ sensor seja ativado 
pode-se observar a mensagem "Pirani underrange". Isto permite monitorizar em tempo real a variação de 
pressão numa gama mais elevada de pressões.

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=0.6\columnwidth]{../img/mix_sensor.pdf}
\caption{Sensor PFEIFER PKR 251 Compact $FullRange^{TM}$ Gauge}
\label{fig:sensor_PKR}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{../img/mix_sensor_range.pdf}
\caption{Os dois regimes presentes no sensor utilizado}
\label{fig:sensor_regimes}
\end{figure}


De notar ainda que o sinal retirado deste sensor depende dos gases que formam o vácuo a ser utilizado e encontra-se
calibrado para $N_2$, $O_2$, CO e ar seco, tendo portanto de ser calibrado caso a aplicação utilize gases diferentes (i.e. He).